突發，「韋家幫」連爆北角和富中心3戶 警截的士拉人

年近歲晚，跨境爆竊集團「韋家幫」再來港搵食，到北角和富中心連環搵食！昨晚(29日)11時許，和富中心14座一單位姓施(四十歲)女戶主報案，指懷疑有人潛入家中爆竊，警方接報到場，施初步點算後相信並無損失，惟至今晨(30日)，施發現確有財物損失，遂遂通知姓梁(53歲)保安再向警方報案，經初步點算後，發現一隻價值約5萬港元的手錶及約2,000港元現金不翼而飛。期間，於下午5時許，同座一單位姓林(35歲)男戶主返家後，亦發現家中有搜掠痕跡，懷疑被爆竊，遂通知警方求助，經初步點算後，發現約9萬港元現金及一批首飾被盜。

到晚上7時許，同座不同層再有單位的姓謝戶主返家時，驚見家中窗戶打開，並有2名男子正在搜掠財物，遂立即上前制止，反被2賊用硬物擊傷頭部，2賊迅速逃走，至和富道地面，截乘一輛路經之的士企圖逃走。其時，2名軍裝警員目睹2人登車，立即上前追截，亦有正在場處理上述2宗爆竊案的警員加入追捕。

當的士駛至近海關總部時，警員終將的士截停，拘捕車上2名疑犯，並起回包括手錶及首飾等部分失物。據了解，兩名疑犯姓韋，懷疑同屬「韋家幫」，而據的士司機陳先生表示，兩人上車時相當可疑，他們操不知名方言，並稱要前往旺角。警方現正調查該3宗爆竊案是否同屬2人所為，案件現交由東區警區刑事調查隊跟進。

「韋家幫」來自廣西東蘭縣，90年代起肆虐廣東及廣西，成員達數百人，近年頻頻攻港。賊匪身手矯捷，善於徒手爬牆攀窗爆竊。他們分工清晰，分別負責踩線、睇水及行事等，專針對村屋、高尚住宅及獨立屋落手，成功犯案後，即由水陸舊路逃回內地。

又話支那人有錢做乜要爆香港屋

爆完格咪有錢囉

wayne?

勇

爆格專才

有錢你咪去叫雞囉

應該村屋最易爆喎
去啲咁多層既爆好危險